鄭民望僅38.9分 三司長中最低

鄭民望僅38.9分 三司長中最低

頭條

律政司司長鄭若驊

【中大民調】

【本報訊】身陷僭建醜聞的新任律政司司長鄭若驊，首個民望評分「肥佬」。根據中文大學香港亞太研究所公佈的最新民意調查，發現本月6日履新的鄭若驊評分只為38.9分，比起其餘兩位司長為低。按照50分為合格計算，律政司司長鄭若驊的民望不合格，而前律政司司長袁國強卸任前的最後民望則為46.6分，比起鄭若驊高7.7分。

有關民意調查在本月19至24日進行，總共訪問了731位市民。特首林鄭月娥整體評分為54.7分，較去年12月評分跌1.3分。

政務司司長張建宗評分則為52.6分，較上月微跌0.3分，財政司司長陳茂波評分則為48分，逆勢升1.7分。3人評分均高於鄭若驊，就連同樣「肥佬」的陳茂波亦較鄭高近9.1分。

市民對政府信任度跌

至於對特區政府表現的滿意度方面，31.3%受訪市民表示滿意，較上月低3.1個百分點；表示不滿意的則有31.2%，比上月高1.7個百分點。

至於對特區政府的信任度，34.2%受訪者表示信任，較上月低1.4個百分點，表示不信任的則有24.9%，較上月高3.1個百分點。

■記者許偉賢

相關新聞
DQ周庭 中央防眾志坐大
頭條 7小時前

團結泛民成重奪議席關鍵
頭條 7小時前

鄭若驊立會遭圍攻閃縮自爆律政司向選舉主任提法律意見
頭條 7小時前

再為僭建致歉 被斥誠信破產
頭條 7小時前

應付泛民質詢 態度變得客氣
頭條 7小時前

稱盡快決定是否檢控佔中者
頭條 7小時前

袁國強官邸運走百箱物品
頭條 7小時前

聯署指《基本法》不容設不合理參選掣肘法律界選委炮轟DQ周庭違憲
頭條 7小時前

【蘋果照相機】守衛香港「長坂橋」
頭條 7小時前

眾志網頁刪「抗擊天朝中共」
頭條 7小時前

覆核王挑戰選舉主任決定
頭條 7小時前

挑戰陳家珮 區諾軒未獲確認
頭條 7小時前

鄧家彪或遭方國珊搶鄉事票
頭條 7小時前

司馬文戰謝偉銓 選情不樂觀
頭條 7小時前

姚松炎終入閘「政治篩選 人神共憤」
頭條 7小時前

林鄭專登搞鄭司長一鑊
襯托自己

民望？哈哈

可以當飯食？

3成算俾多你

38.9分 我心目中係零分 邊d撚樣畀高過38.9分

就算民望0分 佢都係繼續坐緊呢個位

-分都見過啦啦隊，38.9算得乜

有無大學教職員評分？
我覺得有分已經比多左佢

支持警察 嚴正執法 大學生不能講粗口，司長僭建更加應該自首

就算攞零分你依家都吹佢哋唔漲

估唔到咁快就忘記左負分局長

屌佢老母點解會有分